{"28": {"question": "\u0995\u09cb\u09b2\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09b0\u09b2 \u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0-", "options": ["\u0985\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c3\u0995\u09cd\u09a4 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2", " \u099c\u09c8\u09ac \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", " \u09aa\u09b2\u09bf\u09ae\u09be\u09b0", " \u098f\u09ae\u09bf\u09a8\u09cb \u098f\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u0985\u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09c3\u0995\u09cd\u09a4 \u098f\u09b2\u0995\u09cb\u09b9\u09b2\""]}, "130": {"question": "\u09a1\u09c7\u0999\u09cd\u0997\u09c1 \u099c\u09cd\u09ac\u09b0\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09b9\u0995 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ae\u09b6\u09be ?", "options": ["\u0995\u09bf\u0989\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u09b0", "\u098f\u09a1\u09bf\u09b8", " \u09b8\u09c7\u09ad\u09bf\u0982 \u09b8\u09cb\u09aa ", "\u09b8\u09ac \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b6\u09be "], "answer": ["\u098f\u09a1\u09bf\u09b8\""]}, "127": {"question": "\u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09ac\u09c7\u099f\u09bf\u09b8 \u09b0\u09cb\u0997 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c7 \u09af\u09c7 \u09a4\u09a5\u09cd\u09af\u099f\u09bf \u09b8\u09a4\u09cd\u09af \u09a8\u09af\u09bc \u09a4\u09be \u09b9\u09b2\u09cb-", "options": [" \u098f \u09b0\u09cb\u0997 \u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u0995\u09bf\u09a1\u09a8\u09bf \u09a8\u09b7\u09cd\u099f \u0995\u09b0\u09c7 ", " \u099a\u09bf\u09a8\u09bf \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u0996\u09be\u09ac\u09be\u09b0 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u0996\u09c7\u09b2\u09c7 \u098f \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09af\u09bc ", "\u098f \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09b2\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7 \u0997\u09c1\u0995\u09cb\u099c\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u098f\u09be \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09aa\u09be\u09af\u09bc ", "\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u098f \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09af\u09bc "], "answer": [" \u099a\u09bf\u09a8\u09bf \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u0996\u09be\u09ac\u09be\u09b0 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u0996\u09c7\u09b2\u09c7 \u098f \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09af\u09bc \""]}, "128": {"question": "\u098f\u09a8\u099c\u09bf\u0993\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7-", "options": ["\u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a6\u09cd\u09a7 \u09b6\u09bf\u09b0\u09be \u09ac\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09ab\u09c1\u09b2\u09be\u09a8\u09cb ", " \u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7 \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09b6\u09bf\u09b0\u09be \u09b8\u0982\u09af\u09cb\u099c\u09a8 ", " \u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c3\u09a4 \u099f\u09bf\u09b8\u09cd\u09af\u09c1 \u0995\u09c7\u099f\u09c7 \u09ab\u09c7\u09b2\u09c7 \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\u09be ", "\u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u099f\u09bf\u09b8\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09c7 \u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u099f\u09bf\u09b8\u09cd\u09af\u09c1 \u09b8\u0982\u09af\u09cb\u099c\u09a8 "], "answer": ["\u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09ac\u09a6\u09cd\u09a7 \u09b6\u09bf\u09b0\u09be \u09ac\u09c7\u09b2\u09c1\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09ab\u09c1\u09b2\u09be\u09a8\u09cb \""]}, "137": {"question": " \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09be\u09b0\u0995 \u09b0\u09b8 \u09aa\u09be\u0995\u09b8\u09cd\u09a5\u09b2\u09c0\u09a4\u09c7 \u09a6\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7 \u099c\u09ae\u09be\u099f \u09ac\u09be\u09a7\u09be\u09af\u09bc ?", "options": ["\u09aa\u09c7\u09aa\u09b8\u09bf\u09a8 ", "\u098f\u09ae\u09be\u0987\u09b2\u09c7\u099c", "\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09aa\u09b8\u09bf\u09a8", "\u09b0\u09c7\u09a8\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09b0\u09c7\u09a8\u09bf\u09a8\""]}, "273": {"question": "\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8 \u09a8\u09bf\u0983\u09b8\u09c3\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a5\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7?", "options": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b6\u09af\u09bc \u09b9\u09a4\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8 \u09b9\u09a4\u09c7", " \u09b2\u09bf\u09ad\u09be\u09b0 \u09b9\u09a4\u09c7", "\u09aa\u09bf\u099f\u09c1\u0987\u099f\u09be\u09b0\u09c0 \u0997\u09cd\u09b2\u09be\u09a8\u09cd\u09a1 \u09b9\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b6\u09af\u09bc \u09b9\u09a4\u09c7\""]}, "270": {"question": "\u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09be \u09b9\u09b2\u09a6\u09c7 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0", "\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\u09c7\u09b0", "\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0", "\u09aa\u099f\u09be\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\u09c7\u09b0"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0\""]}, "231": {"question": "\u09b8\u09c1\u09b7\u09ae \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf?", "options": ["\u09ea \u099f\u09bf", " \u09eb \u099f\u09bf", "\u09ec \u099f\u09bf", "\u09ee \u099f\u09bf"], "answer": ["\u09ec \u099f\u09bf\""]}, "271": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2 \u0995\u09b0\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c8\u09b0\u09cd\u0998\u09cd\u09af \u0995\u09a4?", "options": ["\u09e7\u09eb \u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf(\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc)", "\u09e7\u09ed \u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf(\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc)", "\u09e7\u09ee \u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf(\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc)", "\u09e8\u09e6 \u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf(\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc)"], "answer": ["\u09e7\u09ee \u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf(\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09af\u09bc)\""]}, "274": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u099c\u0997\u09a4\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\u09c7 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09bf\u0995\u09be\u09b0\u0995 \u09b0\u09b6\u09cd\u09ac\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u0986\u09b2\u099f\u09cd\u09b0\u09be-\u09ad\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u09b2\u09c7\u099f \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf ", " \u09ac\u09bf\u099f\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf ", "\u0986\u09b2\u09ab\u09be \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf ", "\u0997\u09be\u09ae\u09be\u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf"], "answer": ["\u0986\u09b2\u099f\u09cd\u09b0\u09be-\u09ad\u09cd\u09af\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u09b2\u09c7\u099f \u09b0\u09b6\u09cd\u09ae\u09bf \""]}, "269": {"question": "\u099a\u09be \u09aa\u09be\u09a4\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": [" \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8-\u0987", " \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8-\u0995\u09c7", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8-\u09ac\u09bf \u0995\u09ae\u09aa\u09cd\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u09b8", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8-\u098f"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8-\u09ac\u09bf \u0995\u09ae\u09aa\u09cd\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u09b8\""]}, "272": {"question": "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09be\u09b0 \u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u0995\u09c0?", "options": ["\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 ", " \u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf", "\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u099c\u09ae\u09be\u099f \u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09be ", "\u0993\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u0997\u09c1\u09b2\u09cb"], "answer": [" \u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf\""]}, "384": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u099c\u09cb\u09ae\u09c7\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be \u0995\u09a4?", "options": ["\u09e8\u09eb \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be", "\u09e8\u09ec \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be", "\u09e8\u09e9 \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be", "\u09e8\u09ea\u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be"], "answer": ["\u09e8\u09e9 \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be\""]}, "386": {"question": "Adult cell \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7 \u09ad\u09c7\u09a1\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7 \u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae \u09a6\u09c7\u09af\u09bc\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7-", "options": ["\u09b6\u09c7\u09b2\u09c0", "\u09a1\u09b2\u09bf", "\u09ae\u09b2\u09bf", "\u09a8\u09c7\u09b2\u09c0"], "answer": ["\u09a1\u09b2\u09bf\""]}, "398": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09aa\u09a1\u09bc\u09be \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u0995\u09b0\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7?", "options": [" \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09b8\u09bf", " \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09ac\u09bf", " \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09ac\u09bf-\u09e8", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u0995\u09c7"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u0995\u09c7\""]}, "394": {"question": "\u09b8\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1-", "options": ["\u0986\u09ae\u09b2\u0995\u09c0\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u0995\u09ae\u09b2\u09be\u09b2\u09c7\u09ac\u09c1\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u0986\u0999\u09cd\u0997\u09c1\u09b0\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc\""]}, "393": {"question": "\u09b9\u09be\u09a1\u09bc \u0993 \u09a6\u09be\u0981\u09a4 \u0995\u09c7 \u09ae\u099c\u09ac\u09c1\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7-", "options": ["\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8", "\u0986\u09af\u09bc\u09b0\u09a8", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09a8\u09c7\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\""]}, "392": {"question": "\u09a8\u09bf\u0989\u09ae\u09cb\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09b0\u09cb\u0997\u09c7 \u0986\u0995\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0-", "options": ["\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8", "\u09af\u0995\u09c3\u09a4", "\u0995\u09bf\u09a1\u09a8\u09bf", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09c0\u09b9\u09be"], "answer": ["\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8\""]}, "395": {"question": "\u09b8\u09be\u09b2\u09cb\u0995\u09b8\u0982\u09b6\u09cd\u09b2\u09c7\u09b7\u09a3 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09b9\u09af\u09bc-", "options": ["\u09b8\u09ac\u09c1\u099c \u0986\u09b2\u09cb\u09a4\u09c7", "\u09a8\u09c0\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09a4\u09c7", "\u09b2\u09be\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09a4\u09c7", "\u09ac\u09c7\u0997\u09c1\u09a8\u09bf \u0986\u09b2\u09cb\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u09b2\u09be\u09b2 \u0986\u09b2\u09cb\u09a4\u09c7\""]}, "553": {"question": "\u09a8\u09be\u09b0\u09ad\u09be\u09b8 \u09b8\u09bf\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09ae\u09c7 \u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u099a\u09be\u09b0\u09be\u09b2 \u098f\u09ac\u0982 \u09ab\u09be\u0982\u09b6\u09a8\u09be\u09b2 \u0987\u0989\u09a8\u09bf\u099f\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7 ?", "options": ["\u09a8\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09c7\u09a8", "\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8", "\u09a5\u09be\u0987\u09ae\u09be\u09b8 ", "\u09ae\u09be\u09b8\u09cd\u099f \u09b8\u09c7\u09b2 "], "answer": ["\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8\""]}, "823": {"question": "\u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09b9\u09a8\u09c0\u09af\u09bc \u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u0986\u09b0\u09cd\u09b8\u09c7\u09a8\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3", "options": ["0.01 mg/l", "0.02 mg/l", "0.03 mg/l", "0.10 mg/l"], "answer": ["0.01 mg/l\""]}, "991": {"question": "An individual of blood group O can receive blood from ", "options": ["A&O groups", "Only O group", "A&B groups", "All groups"], "answer": ["Only O group\""]}, "1042": {"question": "\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ab\u09c1\u09b2\u09c7 \u09aa\u09b0\u09be\u0997 \u09b8\u0982\u09af\u09cb\u0997 \u0998\u099f\u09c7 - ", "options": ["\u0995\u09c0\u099f\u09aa\u09a4\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7", "\u09ab\u09c1\u09b2\u09c7 \u09ab\u09c1\u09b2\u09c7 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u09b6\u09c7", "\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09b0\u09be\u0997 \u099d\u09b0\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09c7", "\u09aa\u09be\u09a4\u09be \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7"], "answer": ["\u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09b0\u09be\u0997 \u099d\u09b0\u09c7 \u09aa\u09a1\u09bc\u09c7\""]}, "1044": {"question": "\u09b8\u09b0\u09cd\u09a6\u09bf -\u0995\u09be\u09b6\u09bf \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 - \u0987", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 - \u0995\u09c7", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 - \u09b8\u09bf", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 - \u09ac\u09bf\u09e7\u09e8"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 - \u09b8\u09bf\""]}, "1041": {"question": "\u09a6\u09c1\u09a7 \u0995\u09c7 \u099f\u0995 \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be", "\u09ab\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b8", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u099c\u09cb\u09af\u09bc\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\""]}, "1043": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09cd\u09a4 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u0986\u09ae\u09bf\u09b7 \u09a8\u09c7\u0987?", "options": ["\u09ae\u09be\u099b", "\u0986\u09a8\u09be\u09b0\u09b8", "\u09a1\u09be\u09b2 ", "\u09a6\u09c1\u09a7"], "answer": ["\u0986\u09a8\u09be\u09b0\u09b8\""]}, "1202": {"question": "\u09b6\u09c0\u09a4\u09b2 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09ac\u09bf\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0 \u0995\u09cb\u09a8 \u099f\u09bf?", "options": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0999", "\u09b9\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09b0", "\u0995\u09ac\u09c1\u09a4\u09b0", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0999\""]}, "1476": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u099a\u09cb\u0996\u09c7\u09b0 \u09b0\u0982 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ad\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7 \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0?", "options": ["\u0986\u0987\u09b0\u09bf\u09b6\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0", "\u0995\u09b0\u09cd\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0", "\u0995\u09cb\u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u09a1\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0   ", "\u09b0\u09c7\u099f\u09bf\u09a8\u09be\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0"], "answer": ["\u0986\u0987\u09b0\u09bf\u09b6\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0\""]}, "1508": {"question": "\u0985\u09a4\u09bf \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09b6\u09be\u09b2\u09c0 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u099f\u09bf\u0995 \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09b0\u09cb\u0997 \u09a8\u09bf\u09b0\u09be\u09ae\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09c0 \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u0995\u09c7\u09ae\u09cb\u09a5\u09c7\u09b0\u09be\u09aa\u09bf", " \u09b0\u09c7\u09a1\u09bf\u0993\u09a5\u09c7\u09b0\u09be\u09aa\u09bf", "\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u09a5\u09c7\u09b0\u09be\u09aa\u09bf ", "  \u0986\u09b2\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09a5\u09c7\u09b0\u09be\u09aa\u09bf"], "answer": ["\u0995\u09c7\u09ae\u09cb\u09a5\u09c7\u09b0\u09be\u09aa\u09bf\""]}, "1592": {"question": "\u0995\u099a\u09c1 \u09b6\u09be\u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8", "\u09b2\u09cc\u09b9", " \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae "], "answer": ["\u09b2\u09cc\u09b9\""]}, "1753": {"question": "\u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b9\u0995\u09cb\u09b7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09b9\u09a4\u09c7 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7 -", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u0993 \u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u0995\u09cb\u099c", "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u0993 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0986\u09ae\u09bf\u09b7", "\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0993 \u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u0995\u09cb\u099c", "\u098f\u09ae\u09be\u0987\u09a8\u09cb \u098f\u09b8\u09bf\u09a1 \u0993 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1"], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u0993 \u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u0995\u09cb\u099c\""]}, "1823": {"question": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09b8\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u0981\u099a\u09be\u09ae\u09be\u09b2", "options": ["\u0985\u09aa\u09b0\u09bf\u09b6\u09cb\u09a7\u09bf\u09a4 \u09a4\u09c7\u09b2", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8", "\u098f\u09ae\u09cb\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be", "\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u0982\u0995\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ae\u09bf\u09a5\u09c7\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\""]}, "1786": {"question": "\u2018\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09b0\u2019, \u2018\u0995\u09be\u09a8\u09be\u0987\u09ac\u09be\u09b8\u09c0\u2019, \u2018\u09ae\u09cb\u09b9\u09a8\u09ac\u09be\u0981\u09b8\u09c0\u2019 \u0993 \u2018\u09ac\u09c0\u099f\u099c\u09ac\u2019 \u0995\u09c0 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ab\u09b2\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae ?", "options": ["\u09aa\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09be", "\u0995\u09b2\u09be", "\u09aa\u09c7\u0981\u09aa\u09c7", "\u099c\u09be\u09ae\u09b0\u09c1\u09b2"], "answer": ["\u0995\u09b2\u09be\""]}, "1865": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09b6\u09b0\u09c0\u09b0\u09c7 \u0995\u09df \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df?", "options": ["\u09e7\u09e9", "\u09e7\u09e8", "\u09e7\u09e7   ", "\u09e7\u09e6"], "answer": ["\u09e7\u09e9\""]}, "1871": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09c7\u09b0 \u09ac\u0982\u09b6\u0997\u09a4\u09bf\u09b0 \u09ac\u09c8\u09b6\u09bf\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09af \u09ac\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7-", "options": ["\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u0993\u09b2\u09be\u09b8", "\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u09b8\u09cb\u09ae", "\u09a8\u09bf\u0993\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u0993\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u09b8\u09cb\u09ae\""]}, "1863": {"question": "\u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09af\u09c7 \u0989\u09ab\u09b6\u09bf \u09a7\u09be\u09a8 \u098f\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099a\u09be\u09b2\u09c1 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u098f\u0996\u09a8\u0993 \u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09ae\u09be\u09a8 \u09b0\u09af\u09bc\u09c7\u099b\u09c7 \u09a4\u09be \u09b9\u09c7\u09b2\u09cb -", "options": ["\u0987\u09b0\u09bf \u09e7", "\u0987\u09b0\u09bf \u09ee", "\u0987\u09b0\u09bf \u09e9", "\u0987\u09b0\u09bf \u09e8\u09e6"], "answer": ["\u0987\u09b0\u09bf \u09ee\""]}, "2021": {"question": "\u098f\u0995\u099c\u09a8 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7 \u09ae\u09cb\u099f \u0995\u09a4 \u099f\u09c1\u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09be\u09a1\u09bc \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u09e8\u09e6\u09ec", "\u09e9\u09e6\u09ec", "\u09ea\u09e6\u09ec", "\u09eb\u09e6\u09ec"], "answer": ["\u09e8\u09e6\u09ec\""]}, "2267": {"question": "\u09b8\u09c1\u09b7\u09ae \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09c7 \u09b6\u09b0\u09cd\u0995\u09b0\u09be \u0986\u09ae\u09bf\u09b7 \u099a\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09be\u09a4", "options": ["\u09ec:\u09ea:\u09e7", "\u09ea:\u09e7:\u09e7", "\u09eb:\u09e9:\u09e7", "\u09e9:\u09e9:\u09e7"], "answer": ["\u09ea:\u09e7:\u09e7\""]}, "2398": {"question": "\u09b8\u09c1\u09b8\u09cd\u09a5 \u09ae\u09be\u09a8\u09b8\u09bf\u0995\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u0995\u09be\u09b6\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0985\u09aa\u09b0\u09bf\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u09af?", "options": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8", "\u09b8\u09cd\u09a8\u09c7\u09b9", "\u0986\u09ae\u09bf\u09b7", "\u0996\u09a8\u09bf\u099c \u09b2\u09ac\u09a3"], "answer": ["\u0986\u09ae\u09bf\u09b7\""]}, "2396": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b0 \u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u09a6\u09bf\u0995 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09ac\u09c3\u09b9\u09ce \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0 \u09b9\u09b2\u09cb_", "options": ["\u099a\u09bf\u0982\u09a1\u09bc\u09bf", "\u09a4\u09be\u09b0\u09be\u09ae\u09be\u099b", "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09bf\u09ac\u09be"], "answer": ["\u099a\u09bf\u0982\u09a1\u09bc\u09bf\""]}, "2429": {"question": "'\u09b8\u09cb\u09df\u09be\u0987\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b2\u09c1' \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4 \u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df?", "options": ["\u0997\u09b0\u09c1 ", "\u09b6\u09c2\u0995\u09b0", "\u09b9\u09be\u0981\u09b8-\u09ae\u09c1\u09b0\u0997\u09bf ", "\u0995\u09c1\u0995\u09c1\u09b0"], "answer": ["\u09b6\u09c2\u0995\u09b0\""]}, "2462": {"question": "\u09ac\u09b9\u09c1\u09ae\u09c2\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b0\u09cb\u0997\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a6\u09b0\u0995\u09be\u09b0?", "options": ["\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8", "\u09a5\u09be\u0987\u09b0\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u09a8", "\u098f\u09a8\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u098f\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8\""]}, "2791": {"question": "\u09b0\u09c7\u09a1\u09bf\u0993 \u0986\u0987\u09b8\u09cb\u099f\u09cb\u09aa \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df-", "options": ["\u0995\u09bf\u09a1\u09a8\u09c0\u09b0 \u09aa\u09be\u09a5\u09b0 \u0997\u09b2\u09be\u09a4\u09c7", "\u09aa\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4 \u09aa\u09be\u09a5\u09b0 \u0997\u09b2\u09be\u09a4\u09c7", "\u0997\u09b2\u0997\u09a3\u09cd\u09a1 \u09b0\u09cb\u0997 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09df\u09c7", "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09aa\u09b0\u09ae\u09be\u09a3\u09c1 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u0997\u09b2\u0997\u09a3\u09cd\u09a1 \u09b0\u09cb\u0997 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09df\u09c7\""]}, "2793": {"question": "\u09ac\u09bf\u09b7\u09a7\u09b0 \u09b8\u09be\u09aa\u09c7 \u0995\u09be\u09ae\u09dc\u09be\u09b2\u09c7 \u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7-", "options": ["\u09aa\u09be\u09b6\u09be\u09aa\u09be\u09b6\u09bf \u09a6\u09c1\u099f\u09cb \u09a6\u09be\u0981\u09a4\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u0997", "\u0985\u09a8\u09c7\u0995\u0997\u09c1\u09b2\u09cb \u099b\u09c7\u09be\u099f \u099b\u09cb\u099f \u09a6\u09be\u0981\u09a4\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u0997", "\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09c1\u09b0 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09aa\u09be\u09a4 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7", "\u0995\u09cd\u09b7\u09a4\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u099a\u09c1\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7 \u09b2\u09c7\u0997\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09b6\u09be\u09aa\u09be\u09b6\u09bf \u09a6\u09c1\u099f\u09cb \u09a6\u09be\u0981\u09a4\u09c7\u09b0 \u09a6\u09be\u0997\""]}, "3000": {"question": "Natural protein \u098f\u09b0 \u0995\u09cb\u09a1 \u09a8\u09be\u09ae -", "options": ["protein \u2013 P53", "Protien \u2013 P51", "Protien \u2013 P49", "Protien \u2013 P54"], "answer": ["Protien \u2013 P49\""]}, "3232": {"question": "\u0986\u09a6\u09bf\u0995\u09cb\u09b7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8", "\u09ac\u200d\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be", "\u0985\u200d\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09bf\u09ac\u09be", "\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8 \u0993 \u0985\u200d\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09bf\u09ac\u09be"], "answer": ["\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8\""]}, "3199": {"question": "\u09a1\u09be\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09be\u09a6\u09c7\u200d\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u0986\u09ae\u09bf\u09b7", "\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09a4\u09b8\u09be\u09b0", "\u09a4\u09c7\u09b2", "\u0996\u09a8\u09bf\u099c \u09b2\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u0986\u09ae\u09bf\u09b7\""]}, "3233": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8 \u09ab\u200d\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cd\u099f\u09b0\u09c0 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09be\u0987\u099f\u09cb\u0995\u09a8\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u0995\u09c7", "\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u099c\u09cb\u09ae\u0995\u09c7", "\u09b2\u09be\u0987\u09b8\u09cb\u099c\u09cb\u09ae\u0995\u09c7", "\u09b0\u09be\u0987\u09ac\u09cb\u099c\u09cb\u09ae\u0995\u09c7"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0987\u09ac\u09cb\u099c\u09cb\u09ae\u0995\u09c7\""]}, "3088": {"question": "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u09cd\u09b2\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1 \u09aa\u09be\u0993\u09df\u09be \u09af\u09be\u09df", "options": ["\u0986\u09ae\u09b2\u0995\u09bf\u09a4\u09c7", "\u09b2\u09c7\u09ac\u09c1\u09a4\u09c7", "\u09a4\u09c7\u09a4\u09c1\u09b2\u09c7", "\u09ac\u0981\u09be\u09a7\u09be\u0995\u09aa\u09bf\u09a4\u09c7"], "answer": ["\u0986\u09ae\u09b2\u0995\u09bf\u09a4\u09c7\""]}, "3228": {"question": "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u099c\u09ae\u09be\u099f \u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf? ", "options": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 '\u098f' ", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 '\u09ac\u09bf' ", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 '\u09a1\u09bf' ", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 '\u0995\u09c7'"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 '\u0995\u09c7'\""]}, "3237": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ad\u09bf \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09af\u09bc", "options": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u098f", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u0995\u09c7", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09b8\u09bf", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09a1\u09bf"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09b8\u09bf\""]}, "3251": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b0\u09bf\u09aa\u09cb\u09b0\u09cd\u099f\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09be \u09ad\u09be\u09b2?", "options": ["\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b9\u09bf\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b2\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8", "\u09b6\u09b0\u09cd\u0995\u09b0\u09be", "\u0995\u09cb\u09b2\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09b0\u09b2"], "answer": ["\u09b9\u09bf\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b2\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\""]}, "3613": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b2\u09c7\u0997 \u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u0995\u09cb\u09a8 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be ? ", "options": ["Plagie vincenna", "Yersenia pestis", "Yersenia pidinna", "Plagia tropica"], "answer": ["Yersenia pestis\""]}, "3619": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u09cb\u0997\u099f\u09bf \u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a8\u09c7 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7? ", "options": ["Pertusis", "Rabies", "Leishmaniasis", "Plague"], "answer": ["Rabies\""]}, "3767": {"question": "\u099f\u09bf\u099f\u09c7\u09a8\u09bf \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["A", "B1", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0986\u09af\u09bc\u09cb\u09a1\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "3850": {"question": "\u0985\u09a4\u09bf\u09b0\u09bf\u0995\u09cd\u09a4 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09b2\u09bf\u09ad\u09be\u09b0\u09c7 \u09b8\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4 \u09b8\u09c1\u0997\u09be\u09b0 \u09b9\u09b2 -", "options": ["\u0997\u09cd\u09b2\u09be\u0987\u0995\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u0995\u09cb\u099c", "\u09ab\u09cd\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u099f\u09cb\u099c", "\u09b8\u09c1\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u099c"], "answer": ["\u0997\u09cd\u09b2\u09be\u0987\u0995\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "3697": {"question": "\u09ad\u09be\u09af\u09bc\u09be\u0997\u09cd\u09b0\u09be \u0995\u09c0?", "options": ["\u098f\u0995\u099f\u09bf \u099c\u09b2\u09aa\u09cd\u09b0\u09aa\u09be\u09a4", "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0993\u09b7\u09c1\u09a7", "\u09b8\u09be\u09a1\u09bc\u09be \u099c\u09be\u0997\u09be\u09a8\u09cb \u099a\u09b2\u099a\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u099c\u09be\u09b9\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0993\u09b7\u09c1\u09a7\""]}, "3923": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u099f\u09c7\u09b8\u09cd\u099f \u099f\u09bf\u0989\u09ac \u09b6\u09bf\u09b6\u09c1 \u0995\u09ac\u09c7 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7? ", "options": ["\u099c\u09be\u09a8\u09c1\u09df\u09be\u09b0\u09c0, \u09e7\u09ef\u09ed\u09ed", "\u099c\u09c1\u09b2\u09be\u0987, \u09e7\u09ef\u09ed\u09ee", "\u099c\u09c1\u09a8, \u09e7\u09ef\u09ed\u09ee", "\u0986\u0997\u09b8\u09cd\u099f, \u09e7\u09ef\u09ed\u09ef"], "answer": ["\u099c\u09c1\u09b2\u09be\u0987, \u09e7\u09ef\u09ed\u09ee\""]}, "3768": {"question": "\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 A", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 B1", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 C", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 D"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 D\""]}, "3927": {"question": "\u09ae\u09be\u099b\u09bf\u09b0 \u09aa\u09be \u0995\u09df\u099f\u09bf_____?", "options": ["\u09ea", "\u09ec", "\u09ee", "\u09e7\u09e6"], "answer": ["\u09ec\""]}, "3854": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09a1\u09be\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a5\u09be\u09b0\u09be\u0987\u099c\u09ae \u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ae\u09cd\u09aa\u0995 \u0986\u099b\u09c7 ?", "options": ["\u0985\u09dc\u09b9\u09b0", "\u099b\u09cb\u09b2\u09be", "\u0996\u09c7\u09b8\u09be\u09b0\u09c0", "\u09ae\u099f\u09b0"], "answer": ["\u0996\u09c7\u09b8\u09be\u09b0\u09c0\""]}, "3954": {"question": "\u0995\u09c7\u09be\u09a8\u099f\u09bf \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b0\u09c7\u09be\u0997?", "options": ["\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be ", "\u099c\u09cd\u09ac\u09b0 ", "\u0986\u09ae\u09be\u09b6\u09df", "\u09af\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09be"], "answer": ["\u0986\u09ae\u09be\u09b6\u09df\""]}, "3851": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09c0 \u099c\u0997\u09a4\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09aa\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf \u0993 \u09ac\u0982\u09b6 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ac\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0\u09df \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09c7 -", "options": ["\u099c\u09c1\u0993\u09b2\u099c\u09c0", "\u09ac\u09be\u09df\u09cb\u09b2\u099c\u09c0", "\u0987\u09ad\u09cb\u09b2\u09bf\u0989\u09b6\u09a8", "\u099c\u09c7\u09a8\u09c7\u099f\u09bf\u0995\u09cd\u09b8"], "answer": ["\u0987\u09ad\u09cb\u09b2\u09bf\u0989\u09b6\u09a8\""]}, "3766": {"question": "\u09aa\u09c7\u09b2\u09c7\u0997\u09cd\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7? ", "options": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u098f", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 B\u09e7", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 B\u09e9", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 K"], "answer": ["\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 B\u09e9\""]}, "3955": {"question": "\u0995\u09c7\u09be\u09a8\u099f\u09bf \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ae\u09be\u09b0\u09be\u09a4\u09cd\u09ae\u0995 \u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09af\u09c7\u09be\u0997?", "options": ["\u0995\u09be\u09b2\u09ac\u09c8\u09b6\u09be\u0996\u09c0 ", "\u099f\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09a1\u09c7\u09be ", "\u099c\u09b2\u09c7\u09be\u099a\u09cd\u099b\u09cd\u09ac\u09be\u09b8 ", "\u0996\u09b0\u09be"], "answer": ["\u0996\u09b0\u09be\""]}, "3852": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8 \u09ac\u09c7\u09b6\u09bf ?", "options": ["\u09ad\u09be\u09a4", "\u0997\u09b0\u09c1\u09b0 \u09ae\u09be\u0982\u09b8", "\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09a1\u09be\u09b2", "\u09ae\u09af\u09bc\u09a6\u09be"], "answer": ["\u09ae\u09b8\u09c1\u09b0 \u09a1\u09be\u09b2\""]}, "3930": {"question": "\u09af\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09a3\u09c1 \u0995\u09c7 \u0986\u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09ab\u09be\u09b0\u09cd\u09a6\u09bf\u09a8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6 \u0995\u09a8", "\u09b0\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u099a", "\u0989\u0987\u09b2\u09b9\u09c7\u09b2\u09cd\u09ae \u09b0\u09a8\u09cd\u099f\u099c\u09c7\u09a8", "\u0986\u09b2\u09c7\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09be\u09b0 \u09ab\u09cd\u09b2\u09c7\u09ae\u09bf\u0982"], "answer": ["\u09b0\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u099a\""]}, "4196": {"question": "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u0986\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7\u09a8----", "options": ["\u09b0\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u0995", "\u09b2\u09bf\u0989\u09df\u09c7\u09a8 \u09b9\u09c1\u0995", "\u09b0\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u099f \u09b9\u09c1\u0995", "\u098f\u09a1\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u09a1 \u099c\u09c7\u09a8\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09b2\u09bf\u0989\u09df\u09c7\u09a8 \u09b9\u09c1\u0995\""]}, "4215": {"question": "\u09ae\u09be\u0987\u099f\u09cb\u0995\u09a8\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u0985\u09a8\u09c1\u09aa\u09b8\u09cd\u09a5\u09bf\u09a4---", "options": ["\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c7", "\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8\u09c7", "\u09b6\u09c8\u09ac\u09be\u09b2\u09c7", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u09df"], "answer": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u09df\""]}, "4213": {"question": "\u09b2\u09bf\u09aa\u09bf\u09a1, \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8, \u0993 \u09aa\u09b2\u09bf\u09ae\u09be\u09b0 \u09a6\u09bf\u09df\u09c7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09cb\u09b7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u099a\u09c0\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 ?", "options": ["\u09b6\u09c8\u09ac\u09be\u09b2", "\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be", "\u09b8\u09aa\u09c1\u09b8\u09cd\u09aa\u0995 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6"], "answer": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be\""]}, "4216": {"question": "\u09ac\u09be\u09df\u09c1\u09b0 \u09ae\u09be\u09a7\u09cd\u09af\u09ae\u09c7 \u09b8\u0982\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09bf\u09a4 \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?\u00a0", "options": ["\u0987\u09a8\u09ab\u09cd\u09b2\u09c1\u09df\u09c7\u099e\u09cd\u099c\u09be", "\u0986\u09ae\u09be\u09b6\u09df", "\u099f\u09be\u0987\u09ab\u09df\u09c7\u09a1", "\u0995\u09b2\u09c7\u09b0\u09be"], "answer": ["\u0987\u09a8\u09ab\u09cd\u09b2\u09c1\u09df\u09c7\u099e\u09cd\u099c\u09be\""]}, "4217": {"question": "\u00a0\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0986\u09ae\u09be\u09b6\u09df\u09c7\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09a3\u09c1?", "options": ["\u09b8\u09bf\u0997\u09c7\u09b2\u09be", "\u099c\u09bf\u09df\u09be\u09a1\u09bf\u09df\u09be", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ae\u09cb\u09a8\u09c7\u09b2\u09be", "\u0995\u09c7\u09ae\u09aa\u09be\u0987\u09b2\u09cb\u09ac\u09c7\u0995\u099f\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09bf\u0997\u09c7\u09b2\u09be\""]}, "4198": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8\u099c\u09a8\u09bf\u09a4 \u09b0\u09cb\u0997 ?", "options": ["\u0995\u09b2\u09c7\u09b0\u09be", "\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4", "\u09af\u0995\u09cd\u09b7\u09be", "\u099f\u09be\u0987\u09ab\u09df\u09c7\u09a1"], "answer": ["\u09ac\u09b8\u09a8\u09cd\u09a4\""]}, "4197": {"question": "\u09b0\u09be\u0987\u099c\u09cb\u09ac\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0995\u09bf?", "options": ["\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8", "\u09aa\u09b0\u0997\u09be\u099b\u09be", "\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be\""]}, "4893": {"question": "\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995 \u0986\u0995\u09b8\u09cd\u09ae\u09bf\u0995 \u0985\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8 \u09ac\u09be \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a8 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09c7 \u098f\u099f\u09bf \u0995\u09bf?", "options": ["\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09a8 \u098f\u09ac\u0982 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be", "\u09b9\u09c3\u09a6\u09aa\u09bf\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u0986\u0982\u09b6\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09be\u09dc\u09a4\u09be", "\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8 \u09b9\u09a0\u09be\u09ce \u09ac\u09bf\u0995\u09c7\u09b2 \u09af\u09be\u0993\u09df\u09be", "\u09b9\u09c3\u09a6\u09aa\u09bf\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09b8\u099c\u09cb\u09b0\u09c7 \u09b8\u0982\u0995\u09cb\u099a\u09a8 \u09ac\u09be \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u09b9\u09df\u09c7 \u09af\u09be\u0993\u09df\u09be"], "answer": ["\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09a8 \u098f\u09ac\u0982 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be\""]}, "4793": {"question": "\u0987\u0995\u09cb\u09b2\u099c\u09bf \u098f\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7-", "options": ["\u099c\u09c0\u09ac\u099c\u0997\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u0985\u09ad\u09bf\u09af\u09cb\u099c\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09df \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6", "\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u098f\u09ac\u0982 \u0985\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995 \u099a\u09b0\u09cd\u099a\u09be", "\u09b8\u09be\u0982\u0997\u09a0\u09a8\u09bf\u0995 \u09ae\u09b0\u09cd\u09af\u09be\u09a6\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6", "\u099c\u09a8\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u0997\u09a0\u09a8"], "answer": ["\u099c\u09c0\u09ac\u099c\u0997\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u0985\u09ad\u09bf\u09af\u09cb\u099c\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09df \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a6\u09c7\u09b6\""]}, "4920": {"question": "\u0986\u0995\u09c3\u09a4\u09bf, \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0993 \u0995\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u09ad\u09c7\u09a6\u09c7 \u0986\u09ac\u09b0\u09a3\u09c0 \u099f\u09bf\u09b8\u09cd\u09af\u09c1 \u0995\u09a4 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0?", "options": ["\u09e9", "\u09e8", "\u09eb", "\u09ea"], "answer": ["\u09e9\""]}, "4900": {"question": "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u0995\u09cb\u09b2\u099c\u09bf\u09a4\u09c7 \u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a8\u09bf\u09df\u09c7 \u0986\u09b2\u09cb\u099a\u09a8\u09be \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09df ?", "options": ["\u0995\u09c0\u099f\u09aa\u09a4\u0999\u09cd\u0997", "\u09b8\u09b0\u09c0\u09b8\u09c3\u09aa", "\u0989\u09ad\u099a\u09b0", "\u09b6\u09be\u09ae\u09c1\u0995-\u099d\u09bf\u09a8\u09c1\u0995"], "answer": ["\u09b8\u09b0\u09c0\u09b8\u09c3\u09aa\""]}, "4897": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a6\u09c7\u09b9\u0995\u09cb\u09b7 \u09a8\u09df ?", "options": ["\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c1", "\u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09df\u09c1 \u0995\u09cb\u09b7", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be", "\u09a4\u09cd\u09ac\u0995 \u0995\u09cb\u09b7"], "answer": ["\u09b6\u09c1\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c1\""]}, "4899": {"question": "Entomology\u00a0 \u0995\u09bf \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a4 \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be ?", "options": ["\u0995\u09c0\u099f\u09aa\u09a4\u0999\u09cd\u0997", "\u0997\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be", "\u09aa\u09be\u0996\u09bf \u09aa\u09be\u09b2\u09a8", "\u09ad\u09c2-\u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf"], "answer": ["\u0995\u09c0\u099f\u09aa\u09a4\u0999\u09cd\u0997\""]}, "4886": {"question": "\u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ad\u09be\u09ac\u09bf\u0995 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09df \u098f\u0995\u099c\u09a8 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf \u09ac\u09b0\u09cd\u0997\u0987\u099e\u09cd\u099a\u09bf\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u09aa \u09aa\u09dc\u09c7 -", "options": ["\u09e7\u09eb \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09e9 \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e8\u09ee \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1", "\u09e7\u09e6 \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1"], "answer": ["\u09e7\u09eb \u09aa\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09a1\""]}, "4930": {"question": "\u09b9\u09cb\u09ae\u09bf\u0993\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09a5\u09bf\u09b0 \u0986\u09ac\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09be\u09b0-", "options": ["\u09b8\u09bf \u098f\u09ab  \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8", "\u099a\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09b6\u09c7\u0996\u09b0 \u09ad\u09c7\u0995\u09cd\u099f\u09b0\u09ae\u09a8", "\u0986\u09ac\u09cd\u09a6\u09c1\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09be\u09ae", "\u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u0995\u09a8\u09b0\u09be\u09a1 \u09b0\u09a3\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09bf \u098f\u09ab  \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\""]}, "4927": {"question": "\u099c\u09c0\u09ac\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09b6\u09be\u0996\u09be \u09a6\u09c1\u099f\u09bf \u0995\u09bf \u0995\u09bf ?", "options": ["Botany & Zoology", "Botany & ecology", "Mycology & Ecology", "Zoology & Mycology"], "answer": ["Botany &amp; Zoology\""]}, "4928": {"question": "\u098f\u09a8\u09be\u099f\u09ae\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09ad\u09c7\u09b8\u09be\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8", "\u0989\u0987\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09ae \u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u09ad\u09c7", "\u099c\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b2\u09c7\u09ae\u09bf\u0982", "\u09b0\u09be\u09b8\u09c7\u09b2 \u0985\u09df\u09be\u09b2\u09c7\u09b8"], "answer": ["\u09ad\u09c7\u09b8\u09be\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\""]}, "4943": {"question": "\u098f\u0995\u09be\u09a7\u09bf\u0995 \u0995\u09cb\u09b7 \u09ac\u09bf\u09ad\u09bf\u09a8\u09cd\u09a8 \u0995\u09be\u099c\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ae\u09bf\u09b2\u09bf\u09a4\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0995\u09b0\u09c7-", "options": ["\u0995\u09b2\u09be", "\u099c\u09c0\u09ac", "\u0985\u09a3\u09c1", "\u0985\u0999\u09cd\u0997"], "answer": ["\u0995\u09b2\u09be\""]}, "4936": {"question": "\u00a0\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u0987\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09a4\u09be\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df-", "options": ["DNA \u0993 RNA", "\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u0993\u09b2\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\""]}, "4906": {"question": "Osteology \u0985\u09b0\u09cd\u09a5-", "options": ["\u09a4\u09c7\u099c\u09b8\u09cd\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09a4\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09c0\u09df \u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8", "\u09b9\u09be\u09dc \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0995 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09ce\u09b8\u09be\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8", "\u09a6\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09af \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0995 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09ce\u09b8\u09be\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8", "\u09b8\u09c2\u09b0\u09cd\u09af \u09b0\u09b6\u09cd\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af\u09c7 \u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09ce\u09b8\u09be"], "answer": ["\u09b9\u09be\u09dc \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0995 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09ce\u09b8\u09be\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\""]}, "4935": {"question": "\u09b8\u0995\u09b2 \u09b8\u099c\u09c0\u09ac \u0995\u09cb\u09b7\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7-", "options": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8", "\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09a1", "\u0997\u09cd\u09b2\u09be\u0987\u0995\u09cb\u099c\u09c7\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\""]}, "5381": {"question": "\u09a8\u09bf\u09ae\u09cd\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09a4 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u09a4\u09c7 \u0986\u09ae\u09bf\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09c7\u09b6\u09c0?", "options": ["\u09ae\u09be\u0982\u09b8", "\u09a4\u09be\u099c\u09be \u09ae\u09be\u099b", "\u09a1\u09bf\u09ae", "\u09b6\u09c1\u099f\u0995\u09c0 \u09ae\u09be\u099b"], "answer": ["\u09b6\u09c1\u099f\u0995\u09c0 \u09ae\u09be\u099b\""]}, "5395": {"question": "\u09b8\u09cb\u09af\u09bc\u09be\u0987\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b2\u09c1\u09b0 \u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8 \u099a\u09bf\u0995\u09bf\u09ce\u09b8\u09be \u09b6\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09c7 \u0995\u09bf \u09a8\u09be\u09ae\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u099a\u09bf\u09a4?", "options": ["\u098f\u09b8 \u09e7 \u098f\u09ab \u09e7", "\u098f\u0987\u099a \u09e7 \u098f\u09a8 \u09e7", "\u0995\u09c7 \u098f\u09ae \u09e7 \u098f\u0987\u099a \u09e7", "\u098f\u0987\u099a \u09e7 \u098f\u09b8 \u09e7"], "answer": ["\u098f\u0987\u099a \u09e7 \u098f\u09a8 \u09e7\""]}, "5397": {"question": "\u09a8\u09be\u0995, \u0995\u09be\u09a8 \u0993 \u0997\u09b2\u09be\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09b0\u09c7\u09b0 \u0985\u0982\u09b6 \u09aa\u09b0\u09cd\u09af\u09ac\u09c7\u0995\u09cd\u09b7\u09a3\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "options": ["\u09b8\u09ae\u09a4\u09b2 \u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8", "\u0989\u0993\u09b2 \u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8", "\u0995 \u0993 \u0996", "\u0985\u09ac\u09a4\u09b2 \u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8"], "answer": ["\u0989\u0993\u09b2 \u09a6\u09b0\u09cd\u09aa\u09a8\""]}, "5890": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u0995\u09c3\u09b7\u09bf\u09a4\u09c7 \u2018\u09a6\u09cb\u09df\u09c7\u09b2\u2019-", "options": ["\u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u09aa\u09be\u0996\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u0995\u09c3\u09b7\u09bf \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09a4 \u099c\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u0997\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae", "\u0995\u09c3\u09b7\u09bf \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae"], "answer": ["\u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09a4 \u099c\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u0997\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae\""]}, "5891": {"question": " \u09a6\u09c1\u09a7\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7-", "options": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u098f\u09b8\u09bf\u099f\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\""]}, "5895": {"question": " \u09ae\u09be\u09b6\u09b0\u09c1\u09ae \u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 ", "options": ["\u0985\u09aa\u09c1\u09b7\u09cd\u09aa\u0995 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6", "\u09aa\u09b0\u099c\u09c0\u09ac\u09c0 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6", "\u09ab\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b8", "\u0985\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u09ab\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09be\u09b8\""]}, "5832": {"question": "\u00a0\u09af\u09c7 \u09b8\u0995\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09b0\u09cb\u0997 \u09b8\u09c3\u09b8\u09cd\u099f\u09bf \u0995\u09b0\u09c7 \u09a4\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u0995\u09bf \u09ac\u09b2\u09c7 ?\u00a0", "options": ["\u098f\u09a8\u09be\u09b0\u09cb\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be", "\u098f\u09b0\u09cb\u09ac\u09bf\u0995 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be", "\u09ab\u09c7\u0995\u09be\u099f\u09c7\u099f\u09bf\u09ad \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be", "\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u0989\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df\""]}, "5897": {"question": " \u09af\u0995\u09c3\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b0\u09cb\u0997 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf ?", "options": ["\u099c\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09b8", "\u099f\u09be\u0987\u09ab\u09df\u09c7\u09a1", "\u09b9\u09be\u09ae", "\u0995\u09b2\u09c7\u09b0\u09be"], "answer": ["\u099c\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09b8\""]}, "5894": {"question": " \u098f\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ac\u09be\u09df\u09cb\u099f\u09bf\u0995\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c-", "options": ["\u09b0\u09cb\u0997 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b0\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09be", "\u099c\u09c0\u09ac\u09be\u09a3\u09c1 \u09a7\u09cd\u09ac\u0982\u09b8 \u0995\u09b0\u09be", "\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8 \u09a7\u09cd\u09ac\u0982\u09b8 \u0995\u09b0\u09be", "\u09a6\u09cd\u09b0\u09c1\u09a4 \u09b0\u09cb\u0997 \u09a8\u09bf\u09b0\u09be\u09ae\u09df \u0995\u09b0\u09be"], "answer": ["\u09b0\u09cb\u0997 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b0\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u0995\u09b0\u09be\""]}, "6019": {"question": "\u09a4\u09c7\u0981\u09a4\u09c1\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1 \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u099f\u09be\u09b0\u099f\u09be\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u098f\u09b8\u0995\u09b0\u09ac\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u099f\u09be\u09b0\u099f\u09be\u09b0\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1\""]}, "6036": {"question": "\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09bf \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09df?", "options": ["\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f", "\u09a1\u09be\u09df\u09be\u09ac\u09c7\u099f\u09bf\u09b8", "\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ad\u09bf", "\u09b0\u09be\u09a4\u0995\u09be\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09a1\u09be\u09df\u09be\u09ac\u09c7\u099f\u09bf\u09b8\""]}}